布林肯: 中國威脅集體安全 但不會強迫盟友在美中之間選邊站 所有國家都可以在可能的情況下與中國合作

美國國務卿布林肯（Antony Blinken）周三（3/24）嚴厲抨擊中國，指中國脅迫行徑威脅集體安全、積極削弱國際體系規則，並與歐洲聯盟宣布除重新啟動關於中國議題的雙邊對話機制，也達成共識與中國關係除了合作還包括對抗。

美國國務卿布林肯本周訪問布魯塞爾，周三在北大西洋公約組織（NATO）演說時嚴詞批評中國，表示「中國的脅迫行徑威脅我們的集體安全和繁榮，而且中國正積極致力削弱國際體系的規則，以及我們與盟邦共有的價值觀念。如果我們共同努力實現對國際秩序的積極願景…我們有信心可以在任何領域與中國抗衡」，呼籲盟友採取團結一致的立場。

布林肯在演說中表示，「美國不會強迫盟友在我們與中國之間選邊站，」他續指，「所有國家都可以在可能的情況下與中國合作。」

布林肯特別點出，氣候變遷是一個必須與中國進行合作的領域。此外，他也敦促歐盟幫助捍衛自由主義價值及人權。他說，「這是一場就…民主或獨裁哪一個才能提供最好的未來藍圖的根本性辯論。我認為，我們有責任團結起來向全世界示範民主可以為人民帶來的益處。」

他指出，美歐如果能站在同一陣線上，會更有效在貿易上制衡中國，「歐盟、美國及亞洲夥伴聯手，將成為北京難以忽視的同盟力量」，但他也表明不會強迫盟友在中美問題「靠邊站」。

他亦提及在去年12月簽訂的歐中貿易協定，指中國應負起責任證明在協議中向歐洲開放市場，以及尊重國際勞工法不再強迫勞動的承諾，而非只談空話。

另外，北約秘書長斯索登伯格（Jens Stoltenberg）亦有發言，指北約並沒有視中國為敵人，不過中國大舉擴充包括可搭載核彈頭導彈等軍備，「對我們的安全有直接影響」。他表示，「更重要的是，中國是個與我們價值觀不同的國家。我們已看到她如何應對香港的民主示威，如何打壓國內的維族人，以及她們實際上如何試圖破壞建基於規則的國際秩序。」

稍晚布林肯轉往與歐盟執行委員會（European Commission）主席范德賴恩（Ursula von der Leyen）及歐洲聯盟（EU）外交和安全政策高級代表波瑞爾（Josep Borrell）會面。范德賴恩會中表達歐美結盟的重要性，說美國是歐盟的重要合作夥伴，希望打造一個新的歐美應對全球議程，一起應對挑戰並掌握新機會。

布林肯則重申歐盟是對抗疫情、應對伊朗、俄羅斯和中國等全球挑戰的最重要合作夥伴之一，而應對中國正正是其中一個議題，會與歐盟及歐洲議會合作去對抗中國的「多項侵略性行為」。

波瑞爾與布林肯會面後，歐盟及美國所發布聯合新聞稿也提到中國，雙方同意重新啟動關於中國的雙邊對話機制，作為討論相關挑戰和機遇的論壇。另歐盟及美國達成共識，與中國的關係是多面向的，除了合作，也包括制度的對抗。

此外，歐美合作強調保護人權及遵守國際法，為印太地區穩定與繁榮提供支持。歐美將促進自由和開放的海上路線和供應鏈，並期待與理念相近的夥伴深化關係。（國際中心／綜合外電、中央社報導）

就像思覺也失調

意思姐係：我唔會教你企邊，不過你自己諗啦下

識唔識玩政治架...點會公開承諾架

屌，做咩呀你. e 家你Ｄ盟友重硬過你少少喎，係咪比中國佬屌到ＳＨＯＲＴ左...

佢唔想逼得太緊姐
但有啲嘢唔講得出口㗎

即係脫勾只會繼續加緊進行

正常 越低層越癲 你睇鼠王芬講嘢仲癲過曱甴平

其實都算講出口

呢句說話已經係恐嚇

歐盟根本對抗共意識唔強，依家仲要俾位佢地走真係弱智仔嚟
同上次話美國都有錯但改善一樣無一啲政治sense
又話資深外交官?

早兩日啲人又話布林肯好硬

民主唔係必然 正義唔係必勝 傻鳩
你唔收佢皮 佢就收你皮

連登仔無出黎處世過唔會明架啦

收皮啦你, 高級佈景板

華人思維: 非友即敵
西方人思維: 多元包容

唔知仲以為布係總統，登好似啞撚左

同後果自負有咩分別

民主共和黨做法唔同姐

共和自希殊起鐘意玩單邊霸權，好似擅自打伊拉克，整到係國際社會黑鳩憎，侵就開頭掠軍費掠錢但又唔比著數又唔尊重，後尾衰左先黎玩聯合，但都好脅迫式，同埋人地已經唔信美國，中歐協議就係一例

宜家美國姿態降低返，令其實覺得係平起平坐公平對等，覺得可以有返偈傾，當然得唔得以後先知

但宜家話就話比人揀，但美國已經將其他國家利益放埋上枱 eg 同支仔講台日問題、又暗示會監察中歐協議，建立保障各方利益既聯合陣線，孤立支仔，加埋支仔呢排發晒癲，其他發達國家已經開始好難離棄美國同支仔deal

我咁大個仔 第一次見識美國總統係隱佐形

重要自己攪佐篤蘇州屎（非法移民）就派個副總統去處理

乜撚野人黎架

開完會比人恰到上心口,仲係到左膠上身
比trump 一早加1000億關税

有本事就出兵，唔係就同我含撚啦
講我唔識咩，我坐你得個位啦
利申：本人絕不同意拜登政府所有對中國不利政策，本人不會違反國安法

其實美國宜家做法同共產黨啲策略一樣，建立聯合陣線、孤立對方、再逐個擊破，不過只係共產黨完左再逐個清算，加埋呢排發晒癲，義和團式戰狼，連自已咁多年起家方式都離棄埋，比美國攞左去用，形勢掉返轉晒

我唔係逼你，但你都係民主嘅一員，你自己諗喇

就算喪鬧佢都未必夾到佢上船
而家咁樣尊重返歐盟嘅感受可能仲有機會拉攏得到

我明，但唔洗講出口囉

講個笑話...
布林肯好硬

最撚大粒果個話:
中國咁乞人憎, 但你鍾意咪同中國合作囉

事實上唔會
以班商家佬精面性格只要唔會損害到佢地利益就絕對奶落去

可以唔跟 不過後果自負

到時候你孭住一帶一路債務 就唔好怪我哋唔提你

共產黨慣常招式： 拉一派打一派
本黎一早拉左亞非拉，之前想拉歐洲落埋水，傾好諗住簽歐中
但呢排發癲玩大左，應該簽唔成加推歐洲去左老美個邊

可能佢覺得呢排拉左俄仔同北韓企佢個邊就夠掛
但俄仔隨時又玩野反水，俄仔不嬲當佢契弟
希望俄中之間唔係達成左啲咩關於台灣既交易
如果唔係真心好撚難理解呢排戰狼咁癲做乜柒

呢個講法其實係
我唔會迫你歸隊, 但你因私利幫中共就係出賣社團

其實就係暗示會報復, 但可以點報復就睇china joe會唔會放權
而且中共玩戰狼玩出火, 美國正確策略係唔需要強硬夾盟友

又傾又砌
咁都仲有得兜？

叫之前打晒飛機啲連登仔點算好

垃圾不舉陽痿布林肯

你呢啲細路真係戇鳩鳩。

算啦講真好似之前侵侵咁硬咁又點，咪迫走哂d盟友攪到變左係美國俾人孤立咁

連登政治家係時候教美國廢柴做嘢了
首先要即刻驅逐所有在美支拿外交人員
再恐嚇盟友同支拿斷交
第三步遲啲再講

真係好廢

玩民族主義維穩的反噬
不斷LINK清朝的敗仗史做藥去比班支國人食藥
一停藥要低聲下氣班小粉紅頂唔住，到時就會覺得共狗軟弱，不利社會穩定
所以要定期不斷向外制做敵人同矛盾，維持統治合法性

維尼仲要本身就係有藥癮的一個領導人，不斷想＂中華民族偉大復興＂，喂喂下自己食埋

不過當然共狗有危機佢地都好識份死狗，始終佢理性一面的力量都好大，到時又防右更要防左轉返個路線

寧願係侵侵班子坐鎮

格硬叫人歸邊最後咪變左好似戰狼咁
咁講先得人驚

其實所謂嘅「國恥」根本就係慢性毒藥，仲係會令人上癮嗰種

同埋佢哋嘅雙重標準嘅面具必須要拆穿，令到民主社會嘅人唔好被佢哋迷惑，絕對唔可以對惡魔講道理

布林肯咁快就軟....

其實我覺得幾有風度擺明比哂面同專重盟友，等人覺得唔係做契弟，呢個外交官真係幾勁，反而呀joe哥做緊咩野，隱形左咁

其實BCI都唔係強迫
不過唔跟隊就無人同你玩

其實有幾不利社會穩定？
啲小粉紅就算覺得共狗軟弱，最多咪喺微博嗰啲吠兩句，我就唔撚信佢哋會起革命
點都好過日日戰狼，得罪晒全世界啩

語言藝術, 記唔記得初初港共都話唔會迫人檢測, 點知轉頭封鳩你區

聽落d盟友會舒服d
叫盟友自己醒定d
有利團結歐美既

但香港人聽就真係同粗口差不多難聽

軟你老母，唔通學支那玩戰狼咩梗係要保持禮貌啦

正解，但係一定有五毛會spin話佢軟

呢d講法真係可圈可點，你buy佢既可以話佢尊重盟友，唔buy佢既可以話連佢自己都覺得我地可以同中國合作，如果我地企你個邊之後你又會唔會掉返轉同中國合作？所以硬又硬好，軟有軟好，不過講到尾都係講利益。
不過呢d國際關係我唔識呀，又改變唔到香港既情況，所以……無乜野我都係返出去先

Trump: We are good friends

Bowlincoln: We shall try our best to be a good friend of China.

左膠假撚到仆街

比想像中硬，但未做到我地要求。

但願如此

骨頭好硬

因為小學雞就係小粉紅，只係佢係最大粒果個。

呢隻賤狼外交，由頭到尾都係小學雞主導，上次王痿都話乜乜雜種外交思想

因為佢上司軟, 佢只能迫住軟

我個人覺得佢只能做咁多, 你睇下拜登出黎講野成個廢人咁

睇完成句個感覺係嗱我地唔會逼你揀
但你自己識做啦

你引述事實好多誤區

攻伊真係兩黨共識黎, 希拉莉同拜登全部都贊成

應該話, 佢地全部戰爭都贊成, 絕對唔係你吹咁樣, 民主黨愛好和平

中歐協議傾左7年你知唔知? 阿侵未上台已經傾, 只係一直中共唔肯讓步, 直到拜登要上台佢先讓步, 所以歐盟先唔想放棄

仲有你太擬人化了, 你好似當一個國家, 好似歐洲4億幾人咁, 領袖可以因為唔鍾意阿侵就可以揀另一邊, 更大程度係環境造成.

但我唔否認一個真正的良好影響, 就係過去一直都係"千錯萬錯都係阿侵"呢個理由無左後, D人先發現原來中共永遠都係中共, 佢就係咁樣, 唔係因為阿侵令佢咁樣, 亦唔會因為阿侵無左, 就會返去以前

On99

仲信有得傾

布殊講大話話伊拉克有wmd開戰，係國際社會插到仆街，單邊主義到極點仲可以點幫，我又無話民主黨態度係點，咩愛好和平你自己老作，我幾時有咁講，美國要維持霸權從來都唔係靠愛與和平去感化全世界，從來都唔係係武力就係利益，只係話民主黨個手法傾向聯合、相信機制

中歐協議拜登叫咪簽住，佢地唔聽趕住簽其中一個原因同美歐四年關後差係公認事實黎，唔係話傾幾耐既問題，都唔只係歐洲，日韓個啲當布林肯訪問個陣都話美國終於返黎/會理佢地，反映美國呢四年國際上同各國外交亳無作為

奧巴馬八年縱容支仔崛起，但侵呢四年既垃圾外交表現無令支仔力量絲毫受損，表面上貿易戰國內經濟短期受影響，但國際層面上不斷擴張、滲透無停過，特別武肺時期，垃圾侵四年黎除左臨死前最後掙扎之外完全無對應過

其實呢句説話重串
如果明刀明搶就變左支共style
而家各國出d招然後互相跟隨咁好似重過隱
Donald Trump都係咁樣比人逼走

香港人鬥黃咁勁一定咁明
專落自己人重手

你個單邊, 一定係民主黨同共和黨聯手果種單邊

好似話, 你睇下小布殊點樣祝賀拜登勝利? 你睇下佢個副總統切尼做左拜登顧問

其實兩班人係同一班黎, 如果你話單邊係美國對全世界單邊, 講唔通, 因為攻伊係有聯合國部隊

如果你話國內, 更唔係單邊, 因為民主黨大力支持攻伊

如果你怪小布殊呃左你, 你屌得好, 但呢個唔關今日共和黨事, 至少唔關以阿侵為首的MAGA派事

歐洲不嬲想簽, 你依家變成講佢怕得罪美國唔簽, 係扭曲左事實. 而事實係中國唔想簽, 因為佢唔肯作為開放自己市場的讓步.

你不能一方面講歐盟唔撚理阿侵, 又另一方面講歐盟怕得罪阿侵所以唔簽, 你咁係唔老實

至於4年來阿侵在外交究竟有無作為? 你問得好, 你知唔知4年前大家都當中國係世界寵兒, 而今日卻當佢係全球敵人. 呢個唔係阿侵作為, 難道係你作為? 到今日拜登做的野, 出左阿侵個外交框架未? 例如佢話保護美國利益, 聯合國家對抗中共

除左布林肯軟過肥仔奧, 而拜登乜撚都無做過之外, 佢地有咩分別? 如果阿侵叫外交無作為, 咁新北美貿易協定係乜? 對台關係係乜? 支持以色列係乜? 解決中東矛盾, 幫以色列同中東建交係乜? 令北韓4年無發癲係乜? 令俄仔4年無痴埋中共聯手對抗美國又係乜? 我已經唔計ISIS無左, 我當係軍事勝利

如果你咁都叫外交無作為, 你唔係誠實, 你只係好吃力想盡方法, 用說話言詞去反侵

對於中共影響力, 阿侵上台前邊個有正面面對過? 奧巴馬當正中共要變民主國家咁, 唯有阿侵先有做野

到今日美國貿易仲抽緊中國25%稅, 而拜登都唔敢取消, 有咩地方你覺得毫無作為? 你講黎聽下, 你係阿侵你會點做? 我想知你可以做到D乜. 你4年任內比人調查N次, 無盡無窮被攻擊, 然後彈劾都2次. 你全家被攻擊, 你一蚊人工都無, 你細佬都死埋

跟住拜登上台, 佢真係暫時毫無作為啦, 但你可以掉轉講係阿侵無作為, 甚至你仲將最憎阿侵的小布殊, 佢做錯的野變成係阿侵個責任

講真, 小布殊果個共和黨, 就係背後出賣阿侵果個, 佢地最想快D投降, 羅返自己個黨, 佢地無諗過阿侵落台結果選民仲憤怒. 不過係題外啦

唔係想同你鬧交, 但你講果D野, 唔係事實

侵最好嘅地方就係由佢開始覺醒咗，同全世界講中國係邪惡，唔應該同佢做不平等嘅交易

就算有好多盟友唔妥佢，就算佢唔可以做領導全世界嘅人，佢作為反中共先導者嘅功勞唔可以抹殺，如果冇咗佢，希拉里上場根本就會同奧巴馬一樣同世界奶共，希拉里就算同盟友關係好又點，咪最多一齊奶

有名俾你叫布霖，點會硬？
比人一口口啖食就有份